\section{Wstęp teoretyczny}
W tym ćwiczeniu zostaną omówione kolejne techniki pracy z obrazami cyfrowymi

\begin{itemize}
\item \textbf{Skalowanie} -- proces zmniejszania lub zwiększania obrazu
  cyfrowego. W trakcie zmniejszania obrazu informacje zawarte w pikselach są
  tracone, w trakcie zwiększania duplikowane.
\item \textbf{Progowanie} -- proces binaryzacji obrazu, polegający na nadawaniu
  pikselom wartości 255 jeśli znajduje się ponad z góry zdefiniowanym progiem,
  lub w przypadku przeciwnym 0. Jest to jeden ze sposobów na wydobycie z obrazu
  pierwszego planu z tła. Wymaga przekształcenia obrazu w skalę szarości.
\item \textbf{Stosowanie filtrowania splotowego} -- filtr splotowy stanowi maskę
  w postaci macierzy nakładanej na każdy piksel, biorąc pod uwagę piksele
  towarzyszące. Odpowiednio dobrana macierz może nałożyć na obraz pożądany efekt.
\end{itemize}

Filtry splotowe wykorzystamy do rozmywania i wyostrzania obrazu.\\

Operacje rozmycia przydają się w przypadku gdy chcemy
\begin{itemize}
\item ukryć niedoskonałości obrazu
\item zmniejszyć kontrast między pikselami
\item uzyskać konkretny efekt -- np zwiększyć dynamizm sceny
\end{itemize}

Wyostrzanie obrazu przydaje się gdy
\begin{itemize}
\item zwiększyć kontrast obrazu i wydobyć szczegóły
\item w ogólności zwiększyć jakość wizualną
\end{itemize}

\subsection{Wykorzystany obraz}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1.jpg}
  \caption{Obraz przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
